苦日子來了！Ｐ2Ｐ爆發倒閉潮 支那有上千名互聯網員工被裁

54歲的馬雲將在明年9月辭任阿里巴巴董事會主席，據悉他規劃的退休生活為重回校園執
教，然而離開中國互聯網的不只是馬雲，還有千名以上被裁掉的員工。

不只互聯網，受到美中貿易戰跟中國經營成本大增的影響，中國各行各業今年來也普遍存
在「裁員潮」，中國以三、四線城市為主的開發商碧桂園8月底計畫大砍30％員工，日本
醫療器材商歐姆龍（OMRON）永久關閉蘇州廠，導致1000名工人失業。

中國互聯網的苦日子，要來了

儘管馬雲在接受《紐約時報》採訪時說，他的退休不是一個時代的結束，而是「一個時代
的開始」，但是，《華爾街見聞》刊登網友「朱思碼記」的文章指出，中國互聯網的苦日
子，要來了。

今年6月以來，中國有200多家P2P網貸平臺接連倒閉，裁員潮在互聯金融領域搶先發生。
根據統計，在7月，停業及問題P2P平台的數量達到250家， 7月底，正常運營平台僅為
1971家，隨著P2P行業大洗牌，預計今年底可能只剩下100多家，P2P平台百萬名從業人員
可能會陸續丟掉飯碗。

一千多萬P2P難民血汗錢歸零，投訴無門

更慘的是，投資人以前貪圖10％年利率，總共投入平台數千億人民幣的存款，現在因為
P2P倒閉而化為烏有，連現役軍人投資的P2P也倒閉，這類金融難民人數超過千萬，卻是投
訴無門，導致自殺事件頻傳。

《蘋果日報》報導，近期有位P2P難民31歲的「王倩」9月7日選擇吊死在樹上，這位年輕
的浙江省單親媽媽生前在「票票喵」平台投資26萬元人民幣（117萬台幣），但「票票喵
」8月6日倒閉後，她曾先後到杭州、上海討血汗錢，經歷的卻是被上海警方鎮壓痛毆，她
嘆中國令人失望，7日選擇留下9歲兒子，上吊自殺，她的遺體竟遭官方強行火化，王倩也
成為網路敏感詞。

而後8月25日，香港上市的修圖軟體公司美圖公司公布第二季收入年比減少5.9%，淨虧損
1.27億元人民幣，隨即網路傳來美圖公司裁員600人的消息，多數被裁的員工是應屆畢業
的實習生，美圖股價目前約為4.6元港幣，較2017年3月高點18港幣暴跌74％。
8月27日，拉勾網前執行長馬德龍離職，並隨即網曝拉勾網大量裁員，諷刺的是，拉勾網
本身即是一家專注網路人才仲介平臺。

外商和中資企業一年多來至少裁員數萬人

除互聯網外，各行各業裁員頻傳，根據中國媒體報導，7月日本精密電子廠商歐姆龍宣布
永久關閉蘇州工廠，再往前看，今年1月，偏光片龍頭日東電工蘇州的液晶背光廠宣布關
閉，裁員近千人。

2017年7月底，日本顯示器公司（JDI）蘇州廠宣布計劃關閉，裁員數千名員工；2017年1
月，希捷蘇州工廠也正式宣布解散，裁員規模涉及上千人。

除了製造業，資訊科技與金融行業也不能倖免，2017年微軟曾大規模裁員數千人；在中國
，五大國有銀行在2017年總共裁減2.7萬員工；此外，銀行、石油、鋼鐵等巨頭企業由於
規模大，因此裁員數目動輒上千甚至過萬人。

如果外資持續撤離，中國失業人數將進一步上升

根據法廣報導，北京經濟學者胡星斗認為，中國企業的營運成本大幅提高，包括企業要為
員工支付社會保障費較高，比如「五險一金」收費，高於東南亞和印度等周邊國家4至5倍
。「中國的土地成本、資金成本和勞動力成本這三大要素，遠高於東南亞和印度，特別是
土地價格，甚至高於美國等國」。

據中國官方統計，2016年外資在中國固定資產的投資額僅為約1211億元，對比2011年銳減
62.94%。官方估算，全部外商投資企業吸納的直接就業人數超過4500萬，如果包括依賴外
資生存的供應商、上下游企業，估計相關就業者數以億計，如果外資持續撤離，而且投資
減少，中國的失業人數將進一步上升。

抵死

失業最多返鄉下

支那製ornom血壓計 error大撚到

外資撤離是我大中國勃起的標記

Source le? Dllm

喺你老母到呀，問你老母攞啦

依家中國周圍都動盪 就支爆

有咁耐風流，有咁耐折墮。

四十年胡亂發展的後遺症一一湧現，祝中共支那長命百歲，百病纏身。

人民日報啊，屌你老母臭西。

侵侵再加碼稅收啦
唔好俾佢停

抄家搵錢維穩，鎮壓，洗腦
中共千秋萬世

你就支爆

中國有十四億人口，一塊招牌冧落黎都壓死一千個人

不忘初心呀，生於斯長於斯，明明係窮撚農民出身，係都要去城迫，家陣要班友回復祖先既姦田事業有咩問題

返鄉下幹革命

嚇鬼咩